[何志平案] 董建華：對何志平違法全不知情 葉劉淑儀：「他好大機會老死在美國」 梁美芬：「是一個好官」

明報 (2018/12/07)
港聞 | 接近董建華消息：董難過 對違法全不知情
【明報專訊】 何志平於2002年7月獲時任特首董建華委任為民政事務局長，接近董建華的人士昨稱，對於何志平於美國的違法行為，董建華全不知情，但董對何志平現時處境表示難過。至於曾與他共事的前保安局長葉劉淑儀對法庭裁決感可惜，希望美、港政府及犯人三方同意，安排他回港服刑。
葉劉梁美芬盼特區爭取返港服刑
就何志平案的裁決，本報向前任特首辦及特首辦查詢，惟截稿前沒有回覆。
接近董建華的人士昨稱，董建華並非中華能源基金會成員，與中華能源基金會的運作亦完全沒有關係。對於何志平於美國違反《海外反腐敗法》與涉及洗錢的行為，董建華全不知情，而對於何志平現時於美國的處境，董建華表示難過。
葉劉淑儀則回覆本報表示，對裁決感可惜，她指目前中美關係緊張，擔心何志平需承受沉重刑責，「好可惜，他好大機會老死在美國」。根據本港《移交被判刑人士條例》，在外國服刑的香港永久居民，可申請到原居地服刑，惟須得到判刑當局、原居地當局以及犯人本人三方同意。她認為，美國政府未必肯移交，希望特首林鄭月娥能為何志平爭取。
經民聯梁美芬表示，早在何任眼科醫生的時候便認識他，形容他任局長時熱心工作，「是一個好官」，而退休後亦常出席公益活動。她對裁決感到不開心，認為何年事已高、「已身敗名裂」，特區政府應從人道角度考慮，為他爭取移交回港服刑。
林卓廷：部分賄款由港入美 要求廉署跟進
另外，民主黨林卓廷關注，美國法庭披露的證據和證人供辭顯示，部分用以賄賂非洲政要的涉案資金，是由香港銀行轉至美國銀行，懷疑香港一些人或公司也可能涉案。他將去信廉署，要求跟進。廉政公署回覆本報指出，若接獲貪污投訴，如有足夠資料，必定會跟進，該署不評論個別案件。

為他爭取移交回港服刑。
放走斯諾登都未同你計.

孽留同鼠王兩隻仆街 有乜咁可惜同唔開心 犯左法要坐監天公地道 坐到死都抵啦

董生: 何志平 已經唔存在喇

人情冷暖

好官

真係仆街到

說好了的還有党呢？

爭取移交回港服刑途中滅口

割得咁快

"好官",又唔搵官媒聲援

Google路祥安
好撚心寒

光速割席
何同志

棄卒

鼠王芬你講乜撚野呀

好官會行賄？

要抑鬱了

中暑了

成日開會訓覺，同飲飲食食既好官

你個死鬼家臣路祥安知情，你唔知？

支持美國搵人綁走董建華

葉劉抽的好正

支那人送佢歸西。香港人醒未

逢係否認 即係有

全不知情 同肥平無關係？
夠膽咪走轉美國探下肥平囉
唔得閒？ 得！明晒

今生不做中國鬼

申請返香港

想佢被抑鬱提早落地獄咩

立法會議員公開讚揚貪污案罪犯係好官

「係一個好官」

頭幾秒以為佢講緊美國個法官

咁老友仲唔飛去美國探監
一陣做埋監友同倉

香港lan線表示準備好

建制議員得兩條西婆出聲

果然建制派係建基於利益之上

何志平死都要做美國人

何志平(影武者)已經準備好

「陣間聽我講嘢，食咗飯未呀」。

問人食咗飯未，問咗幾多十年？

其實聽既人，心裡面肯定講：「咁你幾時死呀？」

感冒童

真係好撚仆街

快啲去見路公公啦

好官？
咁包青天係佢眼中一定係狗官奸官

董建華書童路祥安

老懵董雖然老懵懂，但佢未白痴到會認知道呢單嘢嘅

老董快D過美國探吓何志平監

成單case 拉得一個唔係化 咪撚玩啦
挎國賄賂喎咁簡單

董建華餘生都唔會去美國喇

由佢地既回應睇得出班友蛇鼠一窩.......

董伯伯就醒目，迅速割蓆 一啲都唔老懵董

難得係香港人睇完好似好正常咁喎

董建華獲委任全國政協副主席職位，期間多次陪中國領導人訪美，參與促進中美關係。例如2015年9月，習近平首次以國家主席身份對美國進行國事訪問時，香港《南華早報》就曾報道，董建華赴美參加部分活動。有分析認為，董建華在美國政商界有大量人脈關係，曾多次以基金會主席身份，就人民幣匯率、中美貿易問題解釋中方立場，藉此為中美民間外交作出貢獻。

董建華不時就中美關係闡述中方立場。今年1月，董建華以美國中國總商會名譽會長，在在紐約出席美國中國總商會的新年晚宴，提到要以特朗普入主白宮為契機，兩國既談糾紛更要談未來；今年6月，董亦曾到紐約出席「一帶一路」會議。

董建華係usa 好多fd

知又好唔知又好，道義上都應該去美國探吓人呀。

前民政事務局局長何志平在美國涉貪被捕及起訴，其所屬的香港中華能源基金委員會，與香港首任特首董建華關係密切：
董建華先後有兩名心腹出任基金會高層外，他本人亦疑為基金會2010年草創時的主席。
董建華現為中國政協副主席，在美國有深厚政經人脈，是他主力「為國效勞」之處。

個死肥佬最好日日畀黑鬼屌屎忽

好官會貪污
笑撚死人咩

仲有個支那黑客
何能淋病做民政署嗰時同肥平唔啱
所以舖定跭要佢客死他鄉

咪就係lol
佢講出來都唔笑個下好野

大黑腸

鑊鑊啲官呀 警察呀 奶左野入去坐就話佢無錯 係個好官
屌你老母咩 證據確鑿喎
如果佢係犯強姦殺人你會唔會話佢係好官？on9

如果肥平有不測，霸王花點算

行入美國一轉 行到返出嚟嘅 我就信你唔知情喇

「好可惜，他好大機會老死在美國
肥平呀
国家支持你坐呀

肥平唔係係美國佢好易有抑鬱症

肥仔響美國踎係不受共匪控制. 萬一第日爆大鑊都唔知會唔會燒到自己. 如果爭取唔到引渡返香港被抑鬱咁的確係可惜同唔開心既

葉劉講嘢咁鬼直

成日都係咁，好鬼正

唔係好熟

坐到老死嘅話
有無國葬

佢個心知道，邊個無權勢可以得罪，邊個要奶到立立令

呢啲先係香港精神

老懵董夠膽就走轉美國

貓哭老鼠

幾時到葉劉